梁卓偉：變種病毒株傳播力達七成半

【Now新聞台】政府專家顧問香港大學醫學院院長梁卓偉指，根據團隊的數學模型推算，英國的變種新型冠狀病毒株傳播力達七成半，與英國當地的推算七成脗合，他指若新病毒株傳入香港，將大大推高病毒繁殖率，令疫情惡化。

港大醫學院院長梁卓偉：「即時繁殖率是0.81，如果新病毒株可以傳入香港，而真正的傳播力有75%這麼強，或強於75%，將0.81乘1.75，是可以將即時繁殖率推高至1.42，意思是指當數值大於1，病毒會繁殖得更快以及不會受到控制。」

他表示，目前未有本地個案顯示，患者體內有任何病毒基因突變，港大會將樣本再次進行基因排序，了解會否有英國當地的變種病毒株傳入本港，至於目前的疫苗對變種病毒株大打折扣。

梁卓偉指，暫時未有數據顯示受變種病毒株感染的患者會出現嚴重病情，目前仍需更多資料分析。

唔死就得啦

又恐懼 我就話外星人來到香港後可以一下秒殺晒人類啦

標題寫 1.75 倍好啲

R0同本身個本地繁殖率唔係直接乘大個數

乜撚野傳染學專家

是但啦 都係用黎嚇你班港豬

咁封關未呀！！

佢唔係傳染病學

真

等你哋潛移默化接受支共監控

十成都係要返工架啦

哦

黎派全面進埸

sorry係流行病學權威

就算英國種流入仲要計埋mix咗幾多其他病毒種，要用stat model去計返高傳染mix 低傳染度做weight先係overall R0

我日日去開p 屌你老母

消滅低端勞工

log 10 + log 10 = log 20